<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document>
	<page>
		<no>1</no>
		<search><![CDATA[평택시 의회소식 |발행일| 2011년 8월 12일 |발행인| 평택시의회의장 |편집| 평택시 의회사무국 |홈페이지| http://www.ptcouncil.net |TEL| 610-8265 / FAX : 610-8349 “지방의회 출범 20주년을 맞이하여 제6대 평택시의회에서는 시민들의 작은 목소리 하나에도 크게 듣는 열린 의회, 행복한 평택시의 미래를 책임지는 의회로 거듭나도록 혼신의 노력을 다하겠습니다” 02 의정 Focus 04 회기운영 및 07 상임위원회 10특별위원회 12 시정질문 17사진으로 보는 안건처리현황 활동 현황 활동 현황 의정활동]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>2</no>
		<search><![CDATA[2 P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L · 2 0 1 1 · A U G U S T 의정 Focus 송탄소방서 주요업무현황 청취 간담회 평택시의회(의장 송종수)는1월 27일 송탄소방서 대회의실에서 송탄소방서(서 장 문정호)와 간담회를 가졌다. 간담회는 송탄소방서 간부소개, 주요 업무추진 및 현안사항 보고, 건의사항 청취 순으로 진행되었으며, 송탄소방서 간부 및 지 역의용소방대장과의 대화를 통해 소방안전활동에 대한 의견을 듣는 자리를 가 졌다. 이번 간담회에서는 지역의용소방대 운영 지원 및 송탄소방서와 시의회와 의 진솔한 대화로 지역발전을 위한 협력 계기 마련 등에 대한 논의가 이뤄졌으 며, 이를 계기로 평택시 소방방재 협력을 통한 시민들의 안전을 도모하고 사고 를 미연에 방지하는 기틀을 마련하자는 의견에 공감했다. 또한, 의용소방대장들의 고충과 건의에 일일이 의견을 교환하며 시 집행부와의 가교역할을 충실히 하겠다고 약속하였다. 평택경찰서 현안사항 청취 간담회 평택시의회(의장 송종수)는 4월 12일 평택경찰서 회의실에서 평택경찰서(서장 남병근)와 현안사항 및 주요업무 추진 관련 간담회를 가졌다. 간담회는 평택시의회 의원 및 경찰서 간부소개, 경찰서 주요업무 추진사항 청 취, 현안사항 논의순으로 진행되었으며, 시의회와 경찰서간의 허심탄회한 대화 를 통해 지역치안 및 교통 등 시민과 밀접한 사안에 대해 체계적이고 합리적인 대안을 찾는 상호협력하는 계기를 마련하였다. 이번 간담회에서는 원룸단지 등 취약지역에 대한 치안대책 문제와 안성IC 교차 로 지하차도 사업으로 인한 차량정체, 송탄출장소 앞 차량정체 교통문제 등 다 양한 의견 제시를 통해 시민들의 안전과 생명을 보호하는데 시의회와 평택경찰 서가 함께 노력하자는데 의견을 같이 했다. 포승-평택 철도건설 주민요구 사항 수용 촉구 성명서 발표 제140회 평택시의회 임시회 마지막날인 4.20일 제2차 본회의 폐회후 시의회 현 관 앞에서 포승-평택 철도건설 주민요구사항 수용 촉구 성명서 를 발표했다. 이 “ ” 번 성명서에서 평택시의회는 국가경쟁력사업의 일환으로 국가산업단지의 물류수 송 등을 통한 경제활성화를 도모하기 위해 계획된 포승~평택 철도건설사업 시행 으로 농경지의 불합리한 분할, 토지수용으로 인해 사유권 침해를 당하고 있으며, 또한, 국토해양부, 한국철도시설관리공단이 지역주민들과의 협의사항을 성실히 이행하지 않고 일방적으로 사업을 강행하고 있어 주민들의 피해와 고통이 가중되 고 있는 상황을 간과할 수 없어 정부와 사업시행자에 평택지역 경제발전 여건을 “ 감안한 충분한 보상, 불합리한 농경지 분할에 따른 희망잔여지 전부 매입, 이주대 책 마련 및 피해지역에 대한 충분한 보상대책 마련 3가지 사항을 촉구하였다. ” ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>3</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 1 · A U G U S T · P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L 3 2011년도 상반기 의원연수 평택시의회(의장 송종수)는 3월 30일부터 4월 1일까지 2박 3일간 강원도 강릉에 서 2011년도 상반기 의원연수를 개최하였다. 이번 연수는 제6대 평택시의회 개원 이후 두 번째로 실시하는 의원연수로서 의정활동에 필요한 전문지식 습득과 새로 운 정책대안을 제시하고 연구해 지역발전 및 주민복지 증진에 기여할 수 있는 기회 를 삼기 위해 마련되었으며 ▲ 스마트행정 ▲ 지방의회와 집행기관의 갈등 예방 및 상생협력방안 ▲ 행정사무감사 ·조사, 예산안 심사기법 ▲ 지방의회 발전 방안과 모범적인 의회운영(의정활동) 사례 등에 대한 전문가들의 강의를 통해 의정활동에 필요한 역량을 키워나가는 뜻깊은 자리가 되었다. 평택시의회(의장 송종수)에서는 열심히 일하는 의원상 을 확립하기 위해 가장 기본적인 의원역량강화를 중점적으 “ ” 로 힘쓰고 있으며, 이를 통해 시민과 함께하는 의회, 능력있는 의회로 거듭나도록 하겠다고 밝혔다. 평택상공회의소와의 간담회 평택시의회(의장 송종수)는 6. 15일 평택상공회의소(회장 이보영)에서 상공인들과 의 간담회를 가졌다. 이번 간담회는 평택시의회와 평택상공회의소간의 소통을 통해 지역기업 활성화 등을 통한 평택지역 발전을 이끌어 내기 위해 가진 것으로, 시에서 추진중인 기업 “ 후견인제 와 더불어 기업 애로사항과 제도적 개선점을 찾아 앞으로 평택시가 기업 ” 하기 좋은도시로 거듭나도록 지역경제계와 시의회가 뜻을 함께 모으는 취지에서 이루어졌다. 이날 평택시의회 송종수 의장은 지역경제 활성화를 위해 많은 기업인들이 노력하 “ 고 있음에 감사드리며, 시의회와 지역경제계간 지속적인 대화를 통해 지역경제를 비롯한 평택시 발전에 함께하자 고 당부했다. ” 아산만 조력발전 사업 철회 촉구 결의대회 개최 평택시의회(의장 송종수)는 7. 1일 제143회 평택시의회 제1차 정례회 1차 본회의 에 앞서 시의회 현관에서 아산만 조력발전 건설사업 철회 촉구하는 결의대회를 가 졌다. 평택시의회는 5.20일 제141회 평택시의회 임시회 제2차 본회의에서 아산만 조력 발전 사업 반대 성명서를 발표하였으며 6. 9일 서부두에서 현장활동을 통해 주민 피해 우려사항 등을 파악하여 집행부의 철처한 대응을 요구한 바 있다. 이번 촉구결의대회는 시민전체가 반대하고 환경파괴 등의 많은 문제점을 야기할 우려가 있음에도 국토해양부가 사업을 강행하고 있어 주민들의 불안이 가중되어 사업을 백지화 할 것을 요구하기 위해 실시되었으며, 사업철회를 강력히 요구하여 입장을 관철시키기 위해 송종수 의장, 이희태 운영 위원장, 최중안 산업건설위원장 의 삭발식과 이희태 운영위원장이 아산만 조력발전 사업 철회 촉구 결의문을 『 』 낭독하였다. 송종수 평택시의회 의장은 주민들의 피해와 평택시 발전을 저해하는 아산만 조력 “ 발전사업을 강력히 규탄하며, 사업철회가 받아들여질 때 까지 강력하게 대응하겠 다 고 밝혔다. ” ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>4</no>
		<search><![CDATA[4 P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L · 2 0 1 1 · A U G U S T 회기별 안건처리현황 조 례 안 예산 · 동의 · 건의 · 의견 구 분 계 기 타 결산안 승인안 결의안 청취 소 계 의원 발의 시장 요구 주민 발의 50 28 2 26 4 1 5 5 7 제139회 15 14 14 1 제140회 10 3 3 2 3 2 제141회 8 1 1 2 1 4 제142회 1 1 1 제143회 16 9 2 7 2 2 3 * 제139회 임시회 주요안건 심의결과 ■ 평택시 도로명주소에 관한 조례 일부개정 조례안 ■ 평택시 전통상업보존구역 지정 및 대규모·준대규모 점포의 등록제한 등 ·제 안 자 : 평택시장 에 관한 조례안 ·제안이유 : 도로명주소 방문고지에 따른 실비변상 근거를 조례에 규정하여 ·제 안 자 : 평택시장 도로명 주소 사업을 원활하고 효율적으로 추진하기 위함. ·제안이유 : 지역유통산업의 전통과 역사를 보존하기 위하여 전통시장이나 ·심사결과 : 원안가결 전통상점가를 전통상업보존구역으로 지정하고, 대규모점포등의 등록을 제한함으로써 지역 경제의 건전한 발전과 유통산업의 균형발전에 기여 ■ 평택시 평택호예술관 관리ㆍ운영 조례 전부개정 조례안 하고자 함. ·제 안 자 : 평택시장 ·심사결과 : 원안가결 ·제안이유 : 『평택시 평택호예술관 관리·운영조례』가 공정거래위원회 로부터 사용료 반환 규정미비 개선지적이 있어 우리시 실정에 맞게 관련조 ■ 평택시 경기평택항만공사 설립 및 운영조례 일부개정 조례안 문을 정비하여, 시민의 문화수요 충족과 지방문화예술의 발전을 위한 평택 ·제 안 자 : 평택시장 시 평택호예술관 관리·운영에 관하여 필요한 기준을 명확히 하고 운영상 ·제안이유 : 「지방공기업법」 및 같은 법 시행령이 개정됨에 따라 임원의 나타난 일부 미비점을 개선보완하려는 것임. 임면에 관한 변경 사항 등 개정된 내용을 반영하여 개정하고자 함 ·심사결과 : 원안가결 ·심사결과 : 원안가결 ■ 평택시 체육시설관리 운영 조례 전부개정 조례안 ■ 평택시 도로점용 허가 및 점용료 등 징수조례 일부개정 조례안 ·제 안 자 : 평택시장 ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 체육시설의 정의, 사용료의 감면, 위탁관리 등 체육시설 관리 ·제안이유 : 도로법 시행령 제42조 제1항의 점용료 산정기준이 개정 및 운영상에 나타난 문제점을 전면 보완하여 개정함으로써 체육시설을 (2010.09.17) 됨에 따라 본 조례의 점용료 산정기준표를 개정하여 도로법에 보다 효율적으로 관리·운영하고자 개정하려는 것임. 맞게 개정하고자 함 ·심사결과 : 원안가결 ·심사결과 : 원안가결 ■ 평택시 저탄소 녹색성장 기본 조례안 ■ 평택시 복지재단 설립 및 운영에 관한 조례 일부개정 조례안 ·제 안 자 : 평택시장 ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 정부는 경제와 환경의 조화로운 발전을 위한 저탄소 녹색성장 ·제안이유 : 복지환경에 능동적으로 대처하고 재단의 조기정착을 유도하고 기반을 조성하기 위하여『저탄소 녹색성장 기본법』및『같은법 시행령』 자 임원의 자격을 명확히 규정하고, 재단 운영상 나타난 일부 미비점을 보 이 제정, 시행됨에 따라 (2010.04.14 제정 시행) 기후변화 대응, 에너지 절 완하여 재단의 안정적인 운영과 정착을 도모하기 위함. 약, 녹색기술·녹색산업 발전, 녹색생활 등 저탄소 녹색성장에 관한 부문 ·심사결과 : 원안가결 을 종합화하여 평택시의 녹색성장 실현을 위한 기반을 마련하고자 함. ·심사결과 : 원안가결 ■ 평택시 사회적기업 육성 및 지원에 관한 조례안 ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 「사회적기업 육성법」제3조제2항에 따라 우리시 특성에 맞는 사회적 기업 지원시책 추진을 위한 근거 규정을 마련함으로써 사회서비스 를 확충하고 새로운 일자리를 창출하여 지역사회의 통합과 주민의 삶의 질 향상에 기여 하기 위함. ·심사결과 : 원안가결 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>5</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 1 · A U G U S T · P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L 5 * 제140회 임시회 주요안건 심의결과 ■ 평택시 시정조정위원회 조례 일부개정 조례안 ■ 평택[경동지구] 도시관리계획(용도지역변경, 산업형 제2종지구단위계획) ·제 안 자 : 평택시장 결정에 따른 의견 청취의 건 ·제안이유 : 조직개편에 따라 현 직제에 부합되는 시정조정위원회를 구성하 ·제 안 자 : 평택시장 여 원활한 운영과 업무의 효율성을 제고하기 위해 개정하고자 함. ·제안이유 : 경동4사(경동나비엔, 경동네트윅, 경동에버런, 경동세라텍) 공 ·심사결과 : 원안가결 장 통합에 따른 시너지효과 극대화 및 지역경제 활성화를 목적으로 서탄면 수월암리에 도시관리계획(용도지역변경, 산업형 제2종지구 단위계획)결정 ■ 평택시 수입증지 조례 일부개정 조례안 을 위해 「국토의 계획 및 이용에 관한 법률」제26조 규정에 따라 제안되 ·제 안 자 : 평택시장 어 같은법 제28조 제5항 및 같은법 시행령 제22조 제7항 규정에 따라 시의 ·제안이유 : 새올행정시스템에서 관리하고 있는 민원업무용 전자 이미지 관 회 의견을 청취하고자 함 인·수입증지의 전자날인을 주민등록관리시스템에서 사용할 수 있도록 프 ·심사결과 : 원안가결 로그램이 개편됨에 따라 주민등록표(등·초본) 교부 시 수입증지를 통합민 원발급기에서 전자날인하여 사용할 수 있도록 하기 위함. ■ 제3차 공유수면 매립 기본계획(안)에 대한 의견청취의 건 ·심사결과 : 원안가결 (아산만(평택호) 방조제배수갑문 확장사업) ·제 안 자 : 평택시장 ■ 평택시 진위천시민유원지 관리 및 운영에 관한 조례안 ·제안이유 : 아산만(평택호) 방조제 배수갑문 확장 사업은 평택호 상류지역 ·제 안 자 : 평택시장 도시화 및 기상이변 발생 등으로 미군기지 이전계획과 연계하여 한국농 ·제안이유 : 진위천시민유원지의 정비완료에 따라 유원지 관리 및 운영에 어촌공사에서 추진하고 있으며, 2008년 10월 1단계(배수갑문확장, 교량공 관하여 필요한 기준을 명확히 하고 운영상 나타난 일부 미비점을 보완함으 사 등) 착공(현재 공정률 40%) 후 공유수면을 매립하는 2단계 공사를 2011 로써 유원지를 효율적으로 관리하고 유원지를 방문하는 시민들의 편의를 년 착공하려 하였으나, 2단계 공사에 포함된 공유수면매립 면적이 국토해 도모하기 위함. 양부 제3차 공유수면기본계획(안)에서 당초 62,000㎡ → 9,000㎡으로 축소 ·심사결과 : 원안가결 조정되어「공유수면 관리 및 매립에 관한 법률」제22조(공유수면매립 기 본계획의 수립) 규정에 의거 시의회 의견을 청취 ·심사결과 : 수정가결 * 제141회 임시회 주요안건 심의결과 ■ 2011년도 공유재산관리계획(안) ·심사결과 : 원안가결 ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 공유재산 및 물품관리법 제10조 제1항 및 동법시행령 제7조와 ■ 세교2구역 주택 재개발사업 정비계획 수립 및 정비구역 지정에 따른 의견 평택시 공유재산관리조례 제11조의 규정에 의거 공유재산 취득을 합리적 청취의 건 으로 하고자 함. ·제 안 자 : 평택시장 ·심사결과 : 원안가결 ·제안이유 : 도시 및 주거환경정비법에 의거 주민제안으로 정비기반시설이 열악하고 노후.불량 건축물이 밀집한 지역을 주택재개발사업 정비구역으 ■ 평택시 보건사업 과태료부과 징수 조례 일부개정 조례안 로 지정하여 도시환경 및 주거환경을 개선하고자 수립된 정비계획에 대하 ·제 안 자 : 평택시장 여 도시 및 주거환경 정비법 제4조 제1항에 의거 시의회 의견을 청취 ·제안이유 : 「전염병예방법」이 감염병의 예방 및 관리에 관한 법률로 전부 ·심사결과 : 원안가결(의견제시) 개정되고,「결핵예방법」및「모자보건법」위반시 지방자치단체의 조례가 정하는 바에 따라 부과ㆍ징수 하던 과태료의 관련법 개정으로「평택시 보 건사업 과태료부과 징수 조례」를 일부 개정하려는 것임. * 제142회 임시회 주요안건 심의결과 ■ 평택시 재산세 과세특례 적용대상 지역 변경고시(안) ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 지방세법 제112조 및 평택시 시세조례 제15조 규정에 의해 도 시계획구역으로 추가결정 고시된 지역의 토지와 건축물, 주택에 대하여 재 산세 과세특례 적용대상 지역으로 변경고시 하고자 함. ·심사결과 : 원안가결 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>6</no>
		<search><![CDATA[6 P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L · 2 0 1 1 · A U G U S T * 제143회 1차 정례회 ■ 평택시 주민참여 예산제 운영 조례안 ■ 평택(진위)도시관리계획(용도지역) 결정(변경)에 따른 의견 청취의 건 ·제 안 자 : 평택시장 ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 「지방재정법」제39조 및 같은 법 시행령 제46조에 따라 예산편 ·제안이유 : 진위 도시계획(재정비)에 따라 경기도 고시 제2006-181호 성 과정에 주민의 참여를 보장하고 예산의 투명성을 증대하기 위하여 필요 (2006. 06.13.)로 생산녹지지역으로 결정된 가곡리 일원에 도시개발사업(가 한 사항을 규정하고자 함. 곡2지구) 추진을 원활히 하고자 도시관리계획(용도지역) 변경(안)에 대하 ·심사결과 : 원안가결 여 국토의 계획 및 이용에 관한 법률 제28조 제5항 및 같은법 시행령 제22 조 제7항 규정에 따라 지방의회 의견을 청취 ■ 평택시 시세 감면 조례 일부개정조례안 ·심사결과 : 의견없음. ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 「지방세특례제한법」에서 납부기한이 속하는 달의 전달 말일까 ■ 평택시 저탄소 녹색건축물 지원 조례안 지 전자송달 또는 자동이체방식에 의한 납부를 신청하는 납세의무자에 대하 ·제 안 자 : 평택시장 여 조례로 정하는 금액을 세액 공제하도록 규정함에 따라 이를 정하고자 함. ·제안이유 : 저탄소 녹색성장과 깨끗하고 푸른 도시건설, 기후변화대응 시 ·심사결과 : 원안가결 범도시로서 친 기후적인 건축물 권장 및 활성화 및「건축법」 제65조 규정 에 의한 친환경 건축물 인증제의 인증 수수료에 대한 건축주의 경제적 부 ■ 평택시 금고의 지정 및 운영에 관한 조례 일부개정조례안 담 해소를 위한 지원 근거 마련 ·제 안 자 : 평택시장 ·심사결과 : 원안가결 ·제안이유 : 행정안전부에서 舊예규(행정자치부 예규 제240호)를 폐지 (2008.6.30) 하고, 『지방자치단체 금고의 지정기준』예규 제244호 ■ 제3차 공유수면매립 기본계획(안)에 대한 의견 청취의 건 (2009.6.10)를 제정함에 따라 동 규정에 맞도록 조문 일부를 개정하고자 함. ·제 안 자 : 평택시장 ·심사결과 : 원안가결 ·제안이유 : 국토해양부에서 추진 중인 『제3차 전국 무역항 항만기본계획 (안)』수립 관련 항만법 제5조 및 85조 규정에 의거『제3차공유수면매립기 ■ 평택시 유비쿼터스도시기반시설 관리·운영 조례안 본계획(안)』수립 의제협의에 따라 반영예정 지구인 “평택·당진항”에 ·제 안 자 : 평택시장 대하여 시의회 의견을 청취하고자 함 ·제안이유 : 「유비쿼터스도시의 건설 등에 관한 법률」에 따라 평택시 유비 ·심사결과 : 의견없음. 쿼터스 도시 건설의 원활한 추진과 운영을 위한 유비쿼터스도시기반시설의 관리·운영 및 유비쿼터스도시사업협의회의 구성·운영 등에 관한 사항을 ■ 평택시 주한미군기지 이전에 따른 이주자 등의 지원에 관한 조례 일부 정하려는 것임 개정조례안 ·심사결과 : 원안가결 ·제 안 자 : 평택시장 ·제안이유 : 주한미군기지 이전에 따른 이주민의 주거생활 안정을 위해 임 ■ 평택시 지역치안협의회 설치·운영 및 지역사회 안전 조례안 시이주자을 위한 전세주택 융자금을 지원하고 있으나, 임차주택의 전세가 ·제 안 자 : 평택시장 격이 상승됨에 따라 이주민 세대의 주거생활의 부담이 가중되고 있어 융자 ·제안이유 : 아동ㆍ부녀자를 상대로 한 강력범죄가 급증하여 주민의 안전 금을 상향 조정 지원함으로써 이주민의 생활안정을 도모하고자 함 및 치안 관련 문제가 심각한 사회문제로 대두됨에 따라 2009. 7.10.「평택 ·심사결과 : 원안가결 시 지역사회 안전을 위한 범죄예방단체 및 피해자 지원 조례」를 제정해 운영해 왔으나 유관 기관과의 협조체제가 미흡하여 이를 강화하기 위하여 보완하여 제정 하려는 것임. ·심사결과 : 수정가결 평택시의회 Pyeongtaek City Council]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>7</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 1 · A U G U S T · P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L 7 운영위원회 “쌍용자동차 8.6합의 이행되어야 한다” 임씨는 2009년 6월 쌍용차가 2,646명의 정리해고 방침을 통보한 데 반발해 77일 간 진행된 노조 파업에 참여했으며, 당시 공장에서 파업을 진행한 976명의 조합원 신분을 두고 최악의 상황만은 피하고자 노사정이 함께 마라톤협상을 진행한 끝에 48%는 1년 무급휴직 뒤 복직, 52%는 정리해고 하는 방식으로 타협을 이루었고, 장기간의 쌍용사태를 평화적으로 해결하는 것으로 노 ·사, 그리고 정치권이 대국 민 약속을 진행한바 있고, 임씨는 무급휴직자로 분류된 462명 중 한 명이었다. 당시 임씨는 1년 뒤 복직 약속을 철썩 같이 믿었지만, 회사 측은 복귀 시점인 지난 ‘ ’ 해 8월 이후에도 아무런 조치를 취하지 않았고, 형식상 쌍용차 노동자여서 다른 회 사에 취업할 수도 없던 그는 날품팔이 등으로 생계를 꾸려온 것으로 알려졌으며, 임씨가 숨질 당시 남긴 통장 잔액은 4만원, 카드빚은 150만원이었음을 생각할 때, 아내의 자살에 대한 충격 속에서 생활고를 겪는 임씨의 현실 앞에 회사가 약속한 복직만 실시했어도 이런 불행한 결과는 막을 수 있었을 것이다. 최근 쌍용자동차는 인도기업인 마힌드라에 매각되었고, 신차발표회등을 열면서 사실상 회사의 경영정상화는 빠르게 진행되고 있다. 쌍용자동차의 언론 발표만 보 더라도 지난해 매출이 2조 704억원을 기록, 전년동기 1조 668억원 대비 94.1%증 운영위원회(위원장 이희태)는 제140회 평택시의회 임시회 4. 8 ~ 4. 20 에서 【 】 가했다고 28일 공시했듯이 쌍용자동차의 주장처럼 빠르게 경영여건이 호전되고 쌍용자동차 8.6 합의 이행되어야 한다 촉구 결의안을 채택하여 의결하였다. “ ” 있는 상황임에도 노사정이 약속한 복직 약속을 차일피일 미루는 것은 누가보아도 이번 촉구 결의안은 회사의 경영정상화라는 전제하에 노 ·사간 대화와 타협의 양 이해될 수 없는 문제이다. 보속에 8.6 합의를 이끌어냈지만, 빠르게 경영여건이 호전되고 있는 상황임에도 노사정이 약속한 1년 무급휴직후 복직이라는 대국민 약속을 차일피일 미루면서 쌍 이로인해, 벌써 14번째 안타까운 죽음이 계속되고 있고, 쌍용자동차 사회적 합의 용자동차 근로자의 무고한 희생이 벌써 14명에 이르고 있는 상황을 정부나 쌍용자 당시 그 약속을 한 것은 단순한 노와 사 그리고 정치권만이 한 것이 아니라 평택시 동차가 외면해서는 안된다는 평택시의회의 뜻을 전달하기 위해 실시되었다. 민들과 국민들 앞에 최악의 상황에서 서로가 약속한 대국민 약속인 것이다. 이희태 운영위원장은 많은 고통속에 합의를 이끌어냈지만, 근로자들의 희생과 고 “ 이러한 사회적 약속을 이행하지 않는다면 앞으로도 더 많은 사람들이 벼랑끝으로 통만 가중되고 있으며, 이는 정부와 쌍용자동차가 미온적으로 대처하고 있기 때문 내몰릴 것이며, 그 책임은 좋든 싫든 간에 쌍용자동차에게 돌아갈 것이고, 이는 쌍 이다 고 밝히며 정부 차원의 대책과 지원을 촉구했다. ” 용자동차가 국민과 평택시민들 사이에서 외면 받을 상황을 만드는 것이라 우려하 지 않을 수 없다. 이에 우리 평택시의회 의원 일동은 43만 시민들의 간절한 염원을 모아 어렵게 정 「쌍용자동차 8.6합의 이행 되어야 한다!」촉구 결의문 상화 단계에 들어선 만큼 쌍용자동차의 지난 2009년 8 ·6 사회적 합의 이행을 촉 구하며, 다시 평택시의 대표기업으로, 시민과 국민들에게 약속을 지키는 신뢰 받는 회사로 거듭나길 기대하며 다음과 같이 결의 한다. 평택시의회에서는 지난 2009.1.6 제121회 임시회시 쌍용자동차 지원 촉구 결의문 채택과, 2009.5.15 제124회 임시회에서 재촉구 결의문과 2010.3.23 정상화를 위 쌍용자동차 노사 합의한“8·6합의”반드시 이행 하라. 한 산업은행 긴급 운영자금 지원 촉구 결의문을 채택한바 있었던 쌍용자동차는 평 쌍용자동차 무급자, 비정규직에 대한 복직을 반드시 이행하라. 택지역 경제 중심축의 하나로 국가 기간산업인 동시에 우리 평택시민과 50여년 이 쌍용자동차 해고자·희망퇴직자에 대한 실질적인 생계대책을 마련하라. 상 함께 지역공동체로 공존하면서 뜻하지 않은 어려움을 겪어 왔으나, 회사의 경영 쌍용자동차 8·6합의 이행을 위해 평택시는 적극적인 지원방안을 강구하라. 정상화라는 전제하에 노 ·사간의 대화와 타협 양보라는 큰 틀 속에서 지난 3월 15 일 인도 마힌드라는 대주주 지분 인수와 관련한 모든 절차를 완료하여 기업회생 절 2011. 4. 20 차를 종결하고 경영정상화에 돌입하게 되었다. 평택시의회의원 일동 지난 2월 28일(월) 아침 7시 30분 쌍용자동차 정문 앞에서는 쌍용자동차 무급휴직 중인 노동자 임00씨의 노제가 진행되었고, 차가운 아침이었지만 김선기 평택시장 을 비롯한 정장선 국회의원, 원유철 국회의원 등 지역 정치인들과 민주당 정동영 국회의원, 민주노동당 이정희대표, 진보신당 조승수대표, 창조한국당 유원일 국회 의원, 국민참여당 평택지역위원장을 포함한 많은 이들이 고인의 마지막 떠나시는 길을 함께하였다. 무급휴직자 임씨를 사망에 이르게 한 경위는 이미 수차례 언론보도를 통해 알려진 바와 같이 임 조합원은 지극히 평범한 평택시민 이었고, 화목한 가정을 위해 묵묵 히 일해 온 한 가정의 가장이었다. 그러나 2년 전 쌍용차 사태 당시 무급휴직자로 ‘ ’ 분류된 임씨는 지난해 4월 부인이 자살한 뒤 극심한 스트레스를 받으며 자주 술을 마셔온 것으로 전해졌고, 임씨 부인은 남편이 회사를 떠난 뒤 우울증을 앓다가 지 난해 4월 아파트에서 투신자살했다. 엄마의 죽음 이후 아들과 중학교 2학년 딸도 임씨와 함께 우울증 약을 복용하며 치료를 받아왔다.]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>8</no>
		<search><![CDATA[8 P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L · 2 0 1 1 · A U G U S T 자치행정위원회 자치행정위원회(위원장 양경석)는 제139회 평택시의회 임시회에서 평택시 지방 단해 줄 것을 주문하였으며, 제141회 평택시의회 임시회에서는 2011년도 공유 『 『 세입 징수포상금 지급 조례 일부개정 조례안』 등 7건을 원안(수정)의결하였으며, 재산 관리계획안』등 2건을 심사 ·의결하였고, 제142회 평택시의회 임시회에서 자치행정위원회 소관 국 ·소로부터 2011년 주요업무보고를 받고 2011년 주요사 는 평택시재산세 과세특례 적용대상 지역 변경고시안 을 심사 ·의결하였다. 『 』 업 및 시민과 밀접한 대규모 사업의 원활한 추진 등을 주문하였다. 제140회 평택시의회 임시회에서는 평택시 시정조정 위원회 조례 일부 개정안 제143회 제1차 정례회에서는 2011년 상반기 주요업무보고 청취 및 2010회계연도 『 』 등 3건을 원안(수정)의결하였고, 구제역 매몰지 등 22개소의 현장을 방문하여 구 일반 및 특별회계 세입 ·세출 결산승인안을 심사하였으며 평택시 주민참여 예산 『 제역 매몰지 침출수 관리 철저 및 사업추진시 세부적인 검토로 예산낭비요인을 차 제 운영 조례안』 등 7건을 심사 ·의결하였다. ● 자치행정위원회 현장활동 현장 활동일 소관 부서 현장활동 대상지 현장 활동일 소관 부서 현장활동 대상지 시립도서관 시립도서관 복지문화국, 송탄보건소 송탄보건복지센터 신축 현장 여성회관 여성회관 2011.4.12 평택보건소 평택보건소 복지문화국 이충레포츠공원 평택도시공사 평택도시공사 총무국 영어교육센터(근로자복지회관내) 2011.4.14 문예관광과 평택호 관광단지 송탄출장소 생활지원과 현충탑 안출 건축녹지과 현화근린공원 노인가족여성과 북부노인대학 안출 환경위생과 구제역 매몰지(원정리 1037-3) 회계과, 오성면 오성면사무소 회계과, 지산동 지산동 2011.4.13 체육청소년과 원평 청소년 문화의 집 송탄출장소 진위천시민유원지 공사현장 노인가족여성과 원평 8통 어린이 놀이터 2011.4.15 복지정책과, 자치행정과 평택복지재단, 평택영어교육센터 송탄출장소 하북~야막리간 도로건설 현장 회계과, 팽성읍 팽성읍 송탄출장소 구제역 매몰지(문곡리 773-11) 문예관광과 내리관광지 위원장 / 양 경 석 간사 / 명 은 희 의원 / 고 정 윤 의원 / 권 영 화 의원 / 김 인 식 의원 / 김 재 균 의원 / 오 경 환 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>9</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 1 · A U G U S T · P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L 9 산업건설위원회 산업건설위원회(위원장 최중안)는 제139회 평택시의회 임시회에서 평택시 저탄 센터 등 14개소의 현장을 방문하여 사업의 세밀한 검토를 통해 사업추진에 문제가 『 소 녹색성장 기본조례안』등 6건을 원안(수정)의결하였으며, 산업건설위원회 소 없도록 하고, 주요사항에 대해 의회와의 소통을 해줄 것을 당부하였다. 관 국 ·소로부터 2011년 주요업무보고를 받고 브레인시티사업, 황해경제자유구 제141회 임시회에서는 세교2구역 주택 재개발사업 정비계획 수립 및 정비구역 『 역 개발, 고덕국제신도시 개발 등 지역의 굵직굵직한 현안에 대하여 주민들의 피해 지정에 따른 의견 청취의 건』을 심사 ·의결하였으며, 제143회 제1차 정례회에서 를 최소화하고 발전적인 방향으로 나갈 수 있도록 주문했으며, 제140회 평택시의 는 2011년 상반기 주요업무보고 청취 및 2010회계연도 일반 및 특별회계 세입 · 회 임시회에서는 평택 경동지구 도시관리계획 (용도지역변경, 산업형 제2종 세출 결산승인안을 심사하였으며 평택시 저탄소 녹색건축물 지원 조례안 등 4 『 〔 〕 『 』 지구단위계획) 결정에 따른 의견청취의 건』을 수정의결하였으며, 신장국제교류 건을 심사 ·의결하였다. ● 산업건설위원회 현장활동 현장 활동일 소관부서 현장활동 대상지 현장 활동일 소관부서 현장활동 대상지 자원환경위생과 구)금호환경부지 기업정책과 관내 기업체(LG전자) 교통행정과 어린이 교통공원 2011.4.14 교통행정과 안중 공용버스터미널 2011.4.12 한미협력과 신장 국제교류센터 도시계획과 토지구획정리사업 안중송담지구 송탄근린공원 조성 공원녹지과 자원환경위생과 폐기물 처리장(천지환경) 초록도서관 옆자원환경위생과 음식물 처리장(에네텍코리아) 구제역 매몰지 차수벽 설치현장 농업정책과 유천동2011.4.15 농업기술센터 평택 꽃 박람회 준비 현장 2011.4.13 한미협력과 K-6 내 기지조성 공사 현장 공원녹지과 부락산 도시자연공원 조성 도로사업과 기지주변 가로망 정비공사 현장 위원장 / 최 중 안 간사 / 오 명 근 의원 / 김 기 성 의원 / 김 숭 호 의원 / 김 윤 태 의원 / 이 희 태 의원 / 임 승 근 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>10</no>
		<search><![CDATA[10 P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L · 2 0 1 1 · A U G U S T 특별위원회 고덕국제화계획지구 특별위원회 예산결산특별위원회 ● 구성개요 ●구성개요 위원선임 : 2010. 12. 21 2011년도 제1회 추가경정예산 위원장, 간사 선출 : 2011. 1. 13 위원선임 : 2011. 4. 8 구성인원 : 4명 / 위원장 : 오명근 의원 / 간사 : 김숭호 의원 위원장 : 오경환 의원 / 간사 : 오명근 의원 위원 : 김기성 의원, 권영화 의원 위원 : 김재균 의원, 이희태 의원, 임승근 의원, 김기성 의원, 명은희 의원 심사결과 : 원안가결 단위 : 백만원 ● 활동사항 회 계 별 예 산 액 기정 예산 증 감 증감율 고덕국제화계획지구 특별위원회는 사업시행자인 경기도, LH공사, 경기 도시공사, 평택도시공사와 지구내 주민 민원사항 등 전반적인 사업추진 합 계 1,028,018,872 928,397,387 99,621,485 10.73% 사항에 대한 의견청취와 현장확인, 대안제시 등을 통하여 본 사업이 목 일 반 회 계 729,509,205 683,145,525 46,363,680 6.78% 적대로 성과를 이루고자 구성되었으며, 10차례의 업무보고 청취 및 간담 회를 통해 지장물 보상시기 및 토지보상 미지급분에 대한 대책 등의 요구 특 별 회 계 298,509,667 245,251,862 53,257,805 21.71% 를 통해 사업지연으로 인한 주민들의 피해를 최소화하고자 다각적인 노 공기업 력을 강구하고 있음. 특별회계 128,600,825 90,768,169 37,832,656 41.68% 기타 169,908,842 154,483,693 15,425,149 9.98% 특별회계 브레인시티 특별위원회 ●구성개요 2010회계연도 일반회계 예비비 지출 승인안 위원선임 : 2011. 5. 20 2010 회계연도 일반 및 특별회계 세입·세출결산 승인안 위원장, 간사 선출 : 2011. 5. 30 위원선임 : 2011. 7. 1 구성인원 : 6명 / 위원장 : 임승근 의원 / 간사 : 고정윤 의원 위원장 : 김윤태 의원 / 간사 : 권영화 의원 위원 : 양경석 의원, 김윤태 의원, 오경환 의원, 김인식 의원 위원 : 김재균 의원, 이희태 의원, 오명근 의원, 김인식 의원, 고정윤 의원, 김숭호 의원 ● 활동사항 2010회계연도 예비비 지출규모 단위 : 천원 브레인시티 특별위원회는 현재, 브레인시티 사업이 PFV 설립지연으로 지출결정액 지출액 이월액 집행잔액 비 고 추진 일정에 대한 차질을 초래해 재산권에 불이익을 받고 있는 편입 주민 들이 해제를 요구하고 있어, 전반적인 사업추진사항 청취 및 현장활동을 2,261,652 2,241,228 0 20,424 통해 사업 목적대로 성과를 달성할 수 있도록 관계기관과 협의 및 주민의 견 수렴 등을 통한 활동을 지속적으로 하고 있음. 심사결과 : 원안가결 포승~평택철도건설관련 특별위원회 2010 회계연도 결산 규모 단위 : 천원 ●구성개요 결 산 액 구 분 예산현액 위원선임 : 2011. 5. 20 세 입 세 출 잉여금 위원장, 간사 선출 : 2011. 5. 30 구성인원 : 6명 / 위원장 : 고정윤 의원 / 간사 : 권영화 의원 계 1,332,800,759 1,278,647,873 1,095,230,588 183,417,285 위원 : 최중안 의원, 김기성 의원, 임승근 의원, 김숭호 의원 일반회계 896,793,429 897,852,042 776,054,670 121,797,372 ● 활동사항 공 기 업 150,680,124 137,567,993 111,716,017 25,851,976 특별회계 포승~평택철도건설관련 특별위원회는 포승~평택철도건설에 따라 토지 기 타 285,327,206 243,227,838 207,459,901 35,767,937 잔여지 매입 등 보상문제, 철도개설에 따른 환경,소음문제 등에 대해 한 특별회계 국철도시설관리공단 등 관계기관 방문 및 현황청취를 통해 주민피해 최 소화를 위해 노력하고 있음. 심사결과 : 원안가결 ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>11</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 1 · A U G U S T · P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L 11 5분 자유발언 제 142회 평택시의회 임시회 1차 본회의 평택시 관내 미군기지 인근지역에 대한 환경 및 주민 건강조사 요구 주요 내용 고엽제 매립 의혹을 받고 있는 경북 칠곡군에 위치하고 있는 캠프캐럴 주변의 지하수에서는 다이옥신 등 많은 유해 물질 이 검출되어, 평택시 관내 미군기지에도 혹시나 하는 불안과 의구심이 시민들 사이에서 증폭되고 있는 상황임. ‘ ’ 평택시 관내에 주둔하고 있는 미군기지는 지난 60여년간 주둔해 오면서 숱한 기름 유출과 오폐수 관로, 건축폐기물 불법 매립 등 적지 않은 환경사고를 일으켜 왔으나 소파협정으로 인해 미군기지의 오염원에 대한 조사와 책임을 처벌하기는커 녕 미군기지 밖 오염지역에 대한 정화 비용도 국민들의 세금으로 부담해야 했음. 평택미군 공군기지 K-55와 캠프험프리즈 K-6 주변으로는 안성천과 진위천이 흐르고 있으며, 특히 진위천은 상수원보 김 기 성 / 의원 호구역으로 송탄정수장을 통해 평택시민들에게 수돗물로 공급되고 있기 때문에 평택시민들의 불안감은 날로 증폭될 수 밖에 없는 상황이나 안타깝게도 2006년도 항공기 소음이 지역주민들에게 미치는 영향에 대한 연구용역 을 제외하고는 “ ” 미군기지 인근에 대한 토양 ·수질 ·지하수 등의 상태와 주민건강 실태조사는 이루어진적이 없었음. 해당 지역주민을 포함한 평택시와 환경 ·의학 전문가 집단과 평택시 관내 시민사회단체가 주체가 되어 미군기지 인근에 대한 환경과 주민건강조사를 최소한 1년에 한번정도 정기검사하여 평택시민들의 불안을 해소하고 사고를 미연에 방지해 야 하며, 평택시와 평택미공군기지와 캠프험프리즈 간에 정례적으로 진행되고 있는 한미협력회의에서도 미군기지내 주 요 환경처리시설 및 운영 현황을 평택시와 공유하고 유사시에 발생할 환경사고에 대한 처리방안 등을 마련해야 함. 제143회 평택시의회 제1차 정례회 1차 본회의 통복천 불법포장마차 및 시설물 정비 촉구 주요 내용 대규모 아파트단지가 입주한 주거지역이며, 통복전통재래시장이 위치하여 많은 시민들이 왕래하며 자연형 생태하천 조성이 진 행 중으로 많은 시민들께서 천변 산책로를 이용해 운동을 즐기는 친수공간에 지난 13년 동안 불법 포장마차가 성업 중에 있어 취객들의 고성방가와 노상방뇨, 포장마차에서 통복천으로 무단방류하는 오염된 생활 하수, 취객 들의 불법 주정차로 인한 교통 사고 위험 등으로 시민들의 안전을 위협하고 있음 통복천변의 불법포장마차가 지난 1998년 이전 과정에서 불미스러운 일이 발생되어 이로 인한 노점상들의 강력한 저항과 지도 단속 인력 부족으로 인해 지도단속의 한계가 있었다 는 것은 이해하나 현재까지 아무런 조치 없이 불법포장 마차와 시설물 들을 임 승 근 / 의원 방관만 하고 있어서는 안됨. 지난 제136회 정례회 중에 시정질문을 통해 세교동포장마차가 자진 철거이전을 진행 중이며, 2011년 3월 중 이전을 잠정 합의 했다는 답변을 집행부로부터 들었으나 아직도 실현된 것이 없음. 청계천 복원과정에 있었던 서울시의 노점상 정리과정을 살펴보면 치열한 협상과 과감한 결단, 신속한 정리, 물론 갈등과 반목을 피할 수 없었지만 불법포장마차를 정리하는것이 더 큰 공익적 이익이 수반된다면 지금 이 시점에서 협상만 진행할 것이 아니라 결단을 내려야 하며, 포장마차가 자체가 불법인 상황에서 법률적 테두리 내에서 받아들일 수 없는 이전조건만을 제시한다면 궁 극적으로 강제철거도 심도있게 검토해야 함. 물론 노점상의 생계 또한 존중되고 고려되어야 하지만 대다수 시민의 쾌적한 생활 환경 또한 반드시 지켜져야 할 사안임. 아름답고 깨끗한 통복천 휴식과 생태학습, 문화교류 등이 활발한 곳으로 발전할 통복천이 혐오스러운 생활하천으로 전락되지 않도록 조속히 포장마차와 불법컨테이너를 정리하기 바람.]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>12</no>
		<search><![CDATA[12 P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L · 2 0 1 1 · A U G U S T 시 정 질 문 제143회 평택시의회 제1차 정례회 발언 발췌 ※게재순서는 시정질문 순으로 게재 산업환경국장 (서면) 현재 부동산시장 및 금융시장 침체로 PFV설립이 다소 지연되고 있지만, 우리시에서는 PFV설립을 위해서 금융권(군인공제회, 산업은행, 과학기술인공제회, 동부증권 등) 및 건 설사(삼성중공업, 롯데, 대우건설 등) 등과 지속적으로 협의를 진행하고 있습니다. 고 정 윤 / 의원 또한, 사업시행자, 성균관대 등과 협조체계 구축을 통한 삼성계열사 및 삼성협력업체 기 업 유치와 외국인기업협회(FORCA)를 통한 외국기업 MOU추진과 대한 무역투자 진흥공 사(KOTRA)를 통한 중국기업 등 투자자 유치를 위하여 상해에서 브레인시티 투자 설명회 브레인시티 사업 관련 를 개최 하는 등 해외기업 유치에도 박차를 가하고 있으며, 우리시에서는 출자 예정자인 향후 추진 방향(계획)은 ? (건설 ·금융)관계자 회의를 개최 하였으며, 또한 사업시행자, 성균관대가 참여하는 관계 자 회의를 매주 정기적으로 실시하여 문제점과 대응방안을 강구하여 사업이 촉진되도록 Q 노력하고 있습니다. 향후 계획으로는 동부증권을 유동화(ABS)채권발행을 통한 5,000억원, 군인공제회 A 1,000억원, 과학기술인공제회1,000억원, 기타 산업은행 등 1,000억원, 자금조달 확보 방 안을 검토하여 조속히 PFV설립 하도록 하겠습니다. 현재 토지현황 및 지장물 조사를 7월중 완료할 계획이며 우리시에서는 금년 말까지는 토 지보상을 실시하여 주민피해가 최소화 될 수 있도록 하겠습니다. 평택시장 고덕국제신도시의 개념상 신도시내에 외국인들의 주거시설 조성과 초 ·중 ·고 국제학교 와 설립이 필요할 것으로 예상되나, 이에 대한 우리시의 입장은 고덕국제신도시에 미군 및 김 숭 호 / 의원 미군가족 주거전용 단지가 조성되는 것에 대하여는 반대이며, 향후 사업시행자인 경기도 및 LH 공사 등과 협의하여 개발계획에 우리시 의견이 반영되도록 하겠습니다. 팽성읍 안정리 일원은 뉴타운지구 해제이후 기지주변 구도심 활성화 대책으로 도시기반 고덕 국제화신도시 시설을 확충하는 발전방안을 금년 말까지 마련 연차적으로 추진해 나가면서, 특색있는 도 40만평 외국인 거주지 시정비를 해 나갈 계획입니다. 개발에 따른 기지주변 도시기반시설 확충사업은 분야별로, 도로 연장 4.74㎞의 개설 및 확장, 공원 및 근린광장 조성, 주차시설 확충, 공공시설 건립 등 5개 사업 분야에 총 822억원을 투자할 계획으로 구 도심가 활성화 대책 ? 세부계획안을 검토 중에 있으며 2012년부터 연차적으로 사업을 착수할 예정입니다. Q A 안정리 인근 10~20만평 정도의 주거단지 조성방안에 대하여는 금년중 관계기관 등과 심 도 있게 협의하고 추진여부 및 방안을 검토해 나가는 한편 2016년 미군기지 이전에 따른 문화와 관광인프라를 구축하고 지역주민의 참여를 통한 문화특구 육성발전과 지역경제 활성화를 도모하고자 문화교류기반 구축 전략수립을 위한 연구용역 을 추진 중에 있으 「 」 며, 연구용역이 완료되면 여기에 기존 구도심 활성화 방안을 융합하여 개발을 유도하겠습 니다. 평택시장 아산만 조력발전사업은 우리시 뿐만 아니라 당진, 아산시에서도 반대하고 있고 재해발생, 김 기 성 / 의원 물류흐름 지장, 어업피해, 생태계 파괴 등 사업의 악영향과 폐해가 너무나 큰 사업이기 때 문에 반드시 철회 될 것이라 확신하며, 최종 관철될 때까지 최선을 다해 대응하고 조력발전소 건설반대를 있습니다. 아산만 조력댐 건설에 적극 반대함에도 정부에서 추가로 법적, 행정적 절차를 진행한다면, 위한 평택시의 대책? 우리시에서는 조력댐 건설사업에 대한 대응논리를 위한 연구용역을 발주하고 민 ·관 공동 Q 대책위원회를 구성하여 환경, 시민단체와 연계하여 강력히 투쟁 할 것입니다. 또한 조력댐 건설사업 반대 시민 서명운동도 병행해 나가는 등 특단의 대책을 강구해 A 나가도록 하겠습니다.]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>13</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 1 · A U G U S T · P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L 13 건설교통사업소장 고덕신도시 개발에 따른 영향으로 인한 송탄 기존도심의 슬럼화를 방지하고 기존상권을 활성화 와 더불어 삼성전자 조기 입주를 촉진하고 그 개발 여파가 빠르게 지역에 파급되게 하기 위해서 이 희 태 / 의원 는 기존도심과의 연결도로 개설이 시급하다고 판단하고 있습니다. 이에 따라 시장님의 특별지시로 생활권별로 북쪽의 신장동과 서정동, 남쪽의 이충동과 장당동 등 4개축으로 연결하는 방안을 적극 검토하고 있습니다. 이희태 의원님께서 제안하신 교보생명~지 고덕신도시~구도심간 장초교~고덕신도시간을 연결하는 도로를 개설 할 경우 연장이 약 470m로 단거리이긴 하나, 지 연결도로 개설방안 장초등학교 운동장과 체육시설이 약 30%정도 편입되어 학교기능을 발휘하기가 어렵게 되고, 송 Q 탄출장소 앞으로 차량이 집중됨에 따라 출장소 앞 교통체증이 더욱 심화될 것으로 예상되며, 사 업비가 1,730억으로 과다하게 소요됨에 따라 현실적으로 사업 추진이 어려운 실정이므로 기존도 A 심과의 연결의 효율성에 대한 심도있는 논의와 함께 필요하다면 연구용역을 통해서라도 도심 활 성화에 만전을 다할 수 있도록 검토하도록 하겠습니다. 기획재정국장 이충지구 학교부지는 LH공사에서 이충 2지구 택지개발시 마련한 초등학교 부지로서 평택교육 지원청에서 2005년 5월 이전까지 이충2지구에 대하여 반지초교 와 가칭 장안초교 등 2 김 재 균 / 의원 「 」 「 」 개 초등학교에 각각 24학급으로 학교설립을 추진하였으나, 초등학교 신설시 1개 지구에 2개 학 교 신설을 금지하는 교육과학기술부의 방침에 따라 당초 24학급 2개교에서 36학급 1개교로 설 하늘채 아파트 입주시 반지 립계획을 변경에 따라 교육당국에서는 이충지구에 설립예정이었던 가칭 장안초등학교 의 학 “ ” 초등학교 학생수 과밀이 예 교설립을 취소하였고, 2010.7.19 학교용지 매입을 포기하였습니다. 현재 건축 중인 장안마을 상되므로 LH이충지구 학교 코오롱 하늘채아파트 입주시 반지초등학교 학생수 과밀 해소 방안으로 평택교육지원청에서는 Q 2013년 5월 준공예정인 하늘채아파트 100% 입주시 초등학교 학생 565명이 발생하여 16학급 용지에 초등학교 신설 검토 이 증가할 것으로 예상하고 반지초등학교에 12학급 증설을 계획하고 있습니다. 아울러, 기존 학 A 부모들의 의견수렴과 조율을 통해 반지초등학교 학구 내의 일부구역을 이충초등학교 학구로 통 학구역을 조정하는 방안도 검토 중에 있으며, 향후 장안마을 인근에 2,000세대 이상의 추가 개 발계획이 있을 경우에는 종합적으로 검토하여 별도의 신설학교 설립을 추진토록 하겠습니다. 산업환경국장 (서면) 우리시 도시가스 공급율은 70.6%(도심 80.5%, 읍 ·면지역 54.4%)이며 경기도 82.6%, 전국 평 균 공급율은 72.3%으로 미비한 실정입니다. 그간 한국가스공사에 지역주민의 환원사업 차원에 오 명 근 / 의원 서 도시가스 공급 지원을 계속 촉구하여 왔으나 한국가스공사에서는 지원근거가 없어 지원 할 수 없다는 답변을 받아오던 차에 2008. 7. 3일 이윤성의원 등 11인이 액화천연가스 인수기지 주변 지역 지원에 관한 법률안을 발의하여 현재 국회에 계류(지식경제위원회)중에 있어 한국가스공사 평택시 도시가스 가 소재하고 있는 평택 ·인천 ·통영지역 시민단체 등과 연계해서 지원법 제정을 촉구하고 있으 공급에 관한 제언 며, 주한미군기지 이전에 따른 평택시 등의 지원에 관한 특별법 상에 도시가스공급에 관한 사 『 』 항을 명기하는 사항은 당초 주한미군기지 이전에 따른 평택시 등의 지원에 관한 법률 제정 당시 Q 명기되지 않았기에 때문에 현실적으로 어려우나 기지이전 주변지역 주민편익사업으로 도시가스 공급방안을 검토 중에 있습니다. 또한 우리시에서는 농촌지역 도시가스 공급을 높이기 위해서 5 A 개년 공급계획을 수립하여 도시가스 공급사인 삼천리와 협의하고 있고, 년차별 공급계획을 확정 하여 농촌지역공급에 역점을 두고 추진할 계획이며, 지원법 제정을 위한 시민 연대서명 및 도시 가스 확대공급을 위한 T/F팀 구성 등은 충분히 검토해서 시기적절하게 운영하겠습니다. 도시주택국장 진위면은 교통이 편리하고 오산시와 인접하여 개발압력을 많이 받고 있으며 앞으로 많은 여건변화가 예 상되는 지역으로 시에서는 2020도시기본계획에 장래 진위역세권 개발이 가능하도록 가곡리 일원 등에 양 경 석 / 의원 시가화예정 용지를 반영하였고, 하북리, 견산리, 봉남리, 가곡리 등 일원 9.84㎢(298만평)에 대하여 도 시관리계획을 수립하여 도시발전의 기반을 마련하였으며 택지개발이나 기업유치를 위한 산업단지 개발 등을 적극 검토하고 있습니다. 다만, 진위역 앞에 위치한 농지의 계획적 개발에 대하여는 진위역 주변 진위역세권 개발과 서탄 에 많은 개발가용지가 있어 이를 우선 개발해 나가도록 하고, 대부분이 농업진흥지역인 농지는 개발에 면사무소 앞의 농지를 지 어려움이 있으나 앞으로 여건이 변화되면 계획적으로 개발하는 것을 검토하겠으며, 서탄면사무소 앞의 역발전을 위한 개발방안 농지에 대한 순차적 개발진행에 대해서도 서탄면사무소를 중심으로 금암 주거개발진흥지구가 지정되 Q 어 있고, 아직도 미개발 상태로 있기 때문에 금암 주거 개발진흥지구의 기반시설 등을 연차적으로 개발 에 대한 시의입장? 해나갈 계획입니다. 군용항공 소음피해지역은 현행법령에 이주와 관련한 근거가 없으므로 향후 이주에 A 대한 근거가 마련되어 이주계획이 수립되면 해당지역의 개발방안이 모색될 수 있도록 하겠으며, k-55 비행기 소음 피해지역에 대하여는 2010년부터 공공시설에 대한 방음사업을 추진하고 있고, 주거시설에 대하여는 2014년까지 연차별 방음사업을 추진하여 소음피해를 최소화하도록 하겠습니다.]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>14</no>
		<search><![CDATA[14 P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L · 2 0 1 1 · A U G U S T 기타 의정활동 송종수 의장 5월 23일 의장실에서 2010회계연도 일반 및 특별회계 결산검사 위원에게 위촉장을 수여하였다. 최중안 의원 오경환 의원 5월 17일 추팔산업단지에서 SKC 솔믹스 태양광전지 준공식에 참석하여 5월 25일 팽성국제교류센터에서 팽성국제교류센터 개관식에 참석하여 공장시설을 견학하였다. 기념식수를 하였다. 김인식 의원 권영화 의원 5월 26일 캐슬뷔페에서 열린 제1회 독거장애인 합동 고희잔치에 참석하여 4월 27일 소사벌레포츠타운에서 새마을부녀회 고추장담그기 봉사활동에 어르신의 만수무강을 기원하였다. 직접 참여하였다. 명은희 의원 김윤태 의원 6월 11일 소사벌레포츠타운에서 제16주년 평택시민의 날 기념식에 참석해 4월 13일 부락산 도시자연공원 조성 현장을 방문해서 담당부서와 참가선수를 격려하였다. 조성사업에 대한 의견을 나누었다.]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>15</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 1 · A U G U S T · P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L 15 언론에서 본 평택시의회 경인일보 일보 서울 경기매일 일보 중부 전국도민일보 경기신문]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>16</no>
		<search><![CDATA[16 P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L · 2 0 1 1 · A U G U S T 우리일보 일보 중부 경기일보 선경일보 일보 중부]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>17</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 1 · A U G U S T · P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L 17 사진으로 보는 의정활동 의원간담회 개최 ( 1.13 ) 현충탑 신년참배 (1. 3) 구제역 방역초소 격려 (1.17) 중국 하문시 국제석재박람회 (3. 3 ~ 3. 7 ) 경기도 남부권 의장단협의회 (3. 23) 2011년도 상반기 의원연수 (3. 30 ~ 4. 1)]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>18</no>
		<search><![CDATA[18 P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L · 2 0 1 1 · A U G U S T 2011년도 상반기 의원연수 (3. 30 ~ 4. 1) 산업건설위원회 타 자치단체 비교견학 (5. 12~13) / 양평, 춘천, 원주 자치행정위원회 타 자치단체 비교견학 아산만 조력발전사업 반대 현장활동 (6. 9) (6. 2 ~ 3 )/ 여수, 광양, 남원 아산만 조력발전사업 반대 현장활동 (6. 9) 제16주년 평택시민의날 기념식 (6. 11)]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>19</no>
		<search><![CDATA[2 0 1 1 · A U G U S T · P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L 19 평택시의회 이모저모 평택항~제주 카페리 취항식 참석 평택시의회(의장 송종수)는 3.22일 평택항 동부두 4번선석 코데 리아호 에서 개최된 평택항~제주 카페리 취항식에 참석했다. 평택항~제주 카페리 취항은 제주도에는 수도권과 직항로가 개설되어 관광객 유치 및 해군2함대의 안보관광, 평택항 홍보관 견학, 마린센터 견학, 인근의 기아자동차 등을 연계하는 관광상품이 개발되어 평택항 홍 보 및 이미지 개선과 더불어 평택항이 물류 및 관광이 연계발전되는 효 과가 있을 것으로 전망된다. 이날 송종수 의장은 인사말을 통해 평택항~제주 카페리 취항이 평택의 “ 지역관광에 미치는 영향이 클 것이며, 앞으로도 평택항을 출발하는 국 내 ·외 노선이 확장되어 지역발전을 이끌기 바란다 고 밝혔다. ” 한광고, 한광여고 의회 방문 평택시의회(의장 송종수)는 지난 5. 21일 시민과 함께하는 열린의정의 일환으로 한광고, 한광여고 방문을 받아 각 상임위원회, 본회의장 견학 을 실시했다. 견학후 학생들은 의정연구실에서 송종수의장으로부터 의회구성, 연혁, 의회의 역할 등에 대한 자세한 설명을 듣고 의회가 어떤 일을 하는 곳인 지 조금은 알수 있는 좋은 기회가 되었다는 소감을 밝혔다. 2011년도 적십자 특별회비 전달 평택시의회(의장 송종수)는 2월 15일 오후 의장실에서 대한적십자사 경 기도지사(회장 문병대)에 2011년도 적십자회비 특별회비를 전달하였다. 평택시의회 송종수 의장은 적십자회비 납부로 소외받고 있는 이웃과 “ 함께하여 지역공동체 이념이 지역사회에 확산되기를 바란다 며 앞으로 ” “ 도 대한적십자사 경기지사가 벌이는 인도주의 사업에 지속적으로 동참 하겠다 고 밝혔다. ” ]]></search>
	</page>

	<page>
		<no>20</no>
		<search><![CDATA[20 P Y E O N G T A E K C I T Y C O U N C I L · 2 0 1 1 · A U G U S T 평택시의회 전화번호 및 홈페이지 안내 ● 평택시의회 홈페이지(www.ptcouncil.net) 운영 안내 평택시 홈페이지는 시민들의 다양한 의견을 수렴할 수 있는 의회에 “ 바란다 를 운영하여 시민과의 소통의 공간을 마련하고 있습니다. ” ● 시민 여러분께 한발 더 다가서겠습니다. 행복한 도시 조성을 위해 시민불편사항 및 기업애로사항을 수렴하고 있습니다. 시 행정으로 인해 불편을 겪고 계신 시민 또는 각종 규제사항 등으로 인해 어려움을 겪고 있는 기업의 애로사항을 해결하여 시민과 함께 하는 의회 를 구현하고자 합니다. “ ” ·접수방법 : 홈페이지(의회에 바란다) 및 우편 접수 등 ·주소 : 경기도 평택시 경기대로 1366 평택시의회 ·문의처 : 031-610-8346 / 팩스 : 031-610-8349 ● 평택시의회 전화번호 부 서 전화번호 부 서 전화번호 의 장 실 031-610-8301 운영전문위원실 031-610-8307 부의장실 031-610-8302 자치행정전문위원설 031-610-8308 운영위원장실 031-610-8303 산업건설전문위원실 031-610-8309 자치행정위원장실 031-610-8304 의 정 팀 031-610-8265~9 산업건설위원장실 031-610-8305 의 사 팀 031-610-8275~9 사무국장실 031-610-8306 “ 평택시의회는 시민여러분에게 활짝 열려 있습니다.” ● 방청안내 ● 방청신청 평택시의회 회의는 공개를 원칙으로 합니다. 일반신청(개인) : 회의 개최 당일 따라서 방청을 원하시는 분은 신분증을 제시하고 단체신청 : 회의 개최 전일 공문 또는 전화 신청 방청권을 교부받아 방청할 수 있습니다. ● 방청문의 ● 방청절차 평택시의회 사무국 방청신청 → 방청허가 → 방청권 교부 → 방청하기 전화 : 031-610-8266 / 팩스 : 031-610-8349]]></search>
	</page>

</document>
